---
title: >-
    شمارهٔ ۳۳۱
---
# شمارهٔ ۳۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم را هم‌نشین یاری جهان‌گردیده می‌باید</p></div>
<div class="m2"><p>رفیق نوح ای جان، مرد طوفان‌دیده می‌باید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به خال و خط و ابرو کی توان بردن مرا از جا</p></div>
<div class="m2"><p>که در تاراج دل، چشم نگه دزدیده می‌باید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به جانان خوش نباشد نامه را خالی فرستادن</p></div>
<div class="m2"><p>در این مکتوب با خط، جان و دل پیچیده می‌باید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به آن بالا نظر کردن به آن مه روبه‌رو گشتن</p></div>
<div class="m2"><p>بلاها دیده می‌باید ستم وزیده می‌باید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سعیدا کار خامان نیست در آتش وطن کردن</p></div>
<div class="m2"><p>که عاشق چون سپند از دانه‌ها برچیده می‌باید</p></div></div>